召集所有想考Cadet Pilot既巴絲

我自己睇左兩個月書，仲睇緊FAA handbook
有d野都唔係好明，有無人一齊討論下tech野？
1. 點解load factor會increase stall speed?
2. 點解conventional winglet more efficient during climbing?
求高手解答

另外有無人知CX無左FG之後個新test係咪姐係KA既compass test？

CX冇左FG咩?
KA 個COMPASS TEST好易咋喎

轉左computer based test
但我無識人做過

KA打機唔係出名難咩

應該係fly into the box 個ex飛十次加multitasking
不過過到stage 2先諗啦

MULTI TASKING 難唔難睇人架姐
比cx但都係易
我當年考係拎滿分, 近乎0MISS

宜家好唔惦咁喎,慳水慳到..fg都cut

Ap test 7 成都pass 第一關無分別

KA第一關唔知仲係咪個兩份卷 可以背埋答案入去考

個班西HR 一年先請幾個 係度話candidate 唔夠班

嗰班on9 HR

呢度係咪個個人都已經飛緊

係就好

個recruitment head係西中之西

留名

I think:

A
1. Higher load factor can be regarded as plane is "heavier"
2. Higher lift is needed for the plane to keep alt
3. Higher stall speed is needed

B
1. Winglet reduces wingtip vortices
2. Hence induced drag is lower
3. "Thrust - smaller drag " so efficiency is improved

差唔多 timeline 一齊交流下

我又問條問題交流下

" How CG affects stall speed? "

終於有人真係答問題
2.其實係想compare raked wingtip vs conventional winglet
一個more efficient during cruising 一個more efficient on climbing
所以用係extra long haul vs mid long haul
3. 我覺得cg愈後，stall speed愈高
因為架機more tendency to pitch up？

掉轉左 cg越前 stall speed越高 畫下force diagram 就知

我就咁諗
Cg後既話Lift個moment arm短左
Anti clockwise moment細左
所以less tendency pitch down?

點解你會覺得關pitch down tendency 事

Cg越前 後面stabilizer就要越大downward force balance返 咁total downward force大左 lift就要大左 stall speed 上升

lm

喺咪我諗多左，一開始睇到第二題我以為問緊點解新winglet more efficient than 舊winglet (744 vs. 350)

過唔到 1B HR interview, 任你technical曉飛都無用

1B 算易，panel in 先harsh

聽過有時HR都係隨便問兩句然後八成時間畀capt./SFO問tech

繼DACP後喺連登嘅第二個機師帖

咁佢都幾好彩

冇physics同數底
都幾難睇得明本野
下下睇兩睇就要google

FAA? 其實本野寫得麻麻

有physics同數bg都係係咁Google/ youtube
其實無咩關係

Morning

Blended winglet (744)
1. Higher pressure in the outside face of the winglet
2. Lower pressure in the inside face of the winglet
3. Lift is generated
4. Forward lift component can be generated
5. More effective when high aoa as the pressure diff is higher

Raked wingtip (77w)
1. Higher AR, less drag
2. They kind of re-distributed the wingload, no solid ans for this one from me

Try try this:

" in steady climb, the lift is smaller, greater or equal to the weight? "

Smaller 好易中伏

真係，有 d 位有時寫到好虛
D 字又太 academic
但有時都 helpful 既

呢個堅伏 你又搵 d 問題吹下

就問下你個名啦 點解design要dihedral

Increase lateral stability

Lm

Dihedral - lateral stability

Anhedral - increases maneuverability

LM學嘢

BAK應該比較好，深入淺出，但好似要上網訂實體書。

FAA嗰本可以用三版解釋一個concept，有一半以上係廢話，好處係唔洗錢

Cx 而加1A用FAA 出mc

咁FAA會好過佢自己本jki

JKI 咪又係舊個本BAK 抽出來，不過佢個lift theory 係錯嘅

Met 直頭 dump 得

Faa d example 詳細有時好既 但真係可以實 d

Agree with BAK, solid n useful

有無人知KA請DEFO請到幾時?

無training ban 咪唔洗請

其實可以上youtube睇groundschool片
上pprune搵study group都係個唔錯既辦法

ka都有training ban?

一路刨緊BAK
一路學英文
硬係覺得自己英文仲未夠好

無，不過而加用埋KA d resources 來train 人嘛
Direct entry 夠快

大家有冇FTA 大慨 training schedule
First three month ground school ATPL
phrase 1 flying
中間個ground school HKCPL？
phrase 2 flying

How

頭個phase groundschool3個月讀6科atpl
phase 1 flying就通常飛到module 3尾，睇佢地比幾耐時間你同埋你自己飛幾快，同常有2-3 個月
第二個groundschool phase用兩個月搞掂埋淨低個9科
phase 2 flying就飛到完mecir
最後入sim做airline transitional training

無cpl一開始點讀atpl

考atpl subjects唔洗有cpl subjects
有錢報就得

atpl有成十五科?

好似 14？

不停考試的職業

first local captain from CX CPP 林 浩 然
上網搵到 知唔知英文名呀 謝巴打！

wiki 得13
Air law
Aircraft general knowledge
Flight planning and monitoring
Human performance and limitations
Meteorology
Operational procedures
Principles of flight
Communications (IFR & VFR)
Performance
General navigation
Radio navigation
Instrumentation
Mass and balance

air law 分開1同2考
comms分開vfr同ifr考

睇書講 wk26-28 考HKCAD CPL
近年改左

唔知咩黎

Nvm, 唔重要
Exam * 2046

人哋就退休過隔嚟，你想點？

Interview 就黎 prep 緊

BAK 難搵到hihi

直接上網訂啦，都係幾百蚊姐

FAA免費個本算啦

聽講依家CX 停左ICAO test
有冇人知幾時會有新test

咁多位介唔介意講下今年幾大 讀咩出身

23 讀ME
淆緊英文

以前有諗過grad左做機師 但做左d research之後就知道這些機會不是屬於我的
各位巴打加油

介唔介意講多少少 另外想問問各位大學唔係讀相關科目係咪食得屎

冇大學學位都得

即係前後讀哂個atpl 中間就cpl 加ratings (night, instrument, MECIR etc)?

如果真係有做過RESEARCH既,讀咩科根本冇關
又唔洗錢,點解唔去試下

我有幾本係手 有興趣買就留email

因為我係爛英文

1, vertical lift component is reduced during increase of bank angle, u need to a higher speed to counter your weight

phase 2 flying會用部single engine考cpl同埋學instrument，跟住搞掂就用部twin考instrument攞mecir
night就咁係部single做5個full stop circuit就算

LM

師兄stage 2 對hr 同captain 有冇咩tips

當同friend傾計吹水etc

我12月尾申請 有dacp、yaa、first solo宜家都仲未收到1A

考要有錢儲時數？

其實唔洗，但最好試幾個鐘睇下啱唔啱自己

1b rejected

邊個in ，加油呀巴打

amy katrina
NOW APPLYING KA

KA initial test 睇落難好多 未prep 過
有冇咩經驗分享下

唔知仲係咪以前個個
英文mc題,好易
計數就一定做唔晒, 但都係加減乘除

想當年都係1b收皮
當時以為1b係HR+captain所以淨係溫technical
點撚知最後淨HR interview黎
屌

我諗最多人比人reject都係1b

問左d乜

睇番之後高登個post
考到果位巴打好似話1b好少考technical野
依家多數靜係見HR

乜鳩都問, 自身加佢地公司野
要幾難有幾難

公司會比？

咩公司? 你公司?
你考得預左你自己適合架啦
考完仲要人地比錢你試鐘?

what aircraft are we fading away
what new aircraft are we buying-(350)
why did cx buy a350?
how 350 gonna impact on our operation

收左過時風

Aircraft fading: B747-400, A340
Why A350? More fuel efficient(save cost), environmental friendly, good public image. Pilots transition from 330, 340 is short.
How 350 impact? Save fuel cost, more destination. E.g. Barcelona this July

啲fact唔難預備
難在你答任何問題 成個面試過程 所反映出既personality 係佢想要

硬係覺得大部份做到民航機機師既本身份人都好撚自大

我答到晒所有fact 但就可能衰左係答問題soft skills

唔好咁negative, 應該係佢地好proud of自己既archievment. 而呢一點應該都係interview對方想睇到既野

答案岩定錯都係其次
反而佢問完你第一個反應係咩
答果陣有冇信心
係咪簡而精
呢d已經睇到你係咪佢想要既人
之前唔知邊度睇到
話佢揀人就好似揀同事咁

最緊要英文好
溫書個啲幾個月 全力溫 咩都夠

最緊要係對飛行有熱誠

講堅

能力夠先講熱諴
大部分香港仔衰英文 多過衰熱誠
細細個去外國返黎個啲 肯prep 多數過

一齊努力學英文

都可以幾自大，尤其係見到啲串串貢嘅人，你有禮貌人哋咪有禮貌囉

外國大英文係first language+老豆老母有錢+大學自費讀aviation+考牌
返黎考cadet 0零度
入左行再笑香港local英文差無熱誠

正面啲睇 英文要求又係高到要native 要外國口音
係溝通上真係有需要 基本英文水平
落下苦功

正面啲睇 英文要求又唔係高到要native 要外國口音
係溝通上真係有需要 基本英文水平
落下苦功

0 難度？你就想

誇張左D
不過我又想知對佢地黎講可以有幾難
份工根本就係為佢地而設

調返轉講
cadet 算好 英文中間/中上水平都入到
幾多local engine仔入
海外返黎嘅少左一座山要過 但都唔係零難度

知識/英文呢d基本唔洗講

去到last揀一定係講passion

英文唔好真係入到都好難頂得過training

好多ppl/ cpl都考唔到，更有d係入到都頂唔住畀人terminate.

個個CV都差唔多架啦
睇把口點講

留個名先 真心要操英文
利申: 自修讀緊bak本書

有冇巴絲報過YAA, AAEP, DACP, AIHK, 分享下學唔學到野

差唔多成個月冇人留言 推一推先
我讀緊U 非理科
對依家既我黎講 最大挑戰唔係理唔理科既問題 而係個英文程度
整體黎講英文唔算差 但oral同listening相對較weak
之前打pt儲左幾皮野 但煩緊用黎報exchange等自己去下歐洲練下oral定用黎考rpl/ppl
聽講入到cadet果d多數都有飛機牌, 我驚自己冇又好似輸蝕左d

有無study group可以join

我而家final year緊
搵咗啲關於飛機知識嘅書睇
其實有無啲咩係一定要睇或者一定要知㗎？
好迷茫

大把人冇飛機牌唔洗擔心
不過好多人有飛行經驗

FAA's pilot handbook 有興趣再睇其他

冇飛機牌但有飛行經驗
即係join果d類似載你飛一轉當係體驗既flying experience?

有d flying school 係有得比錢比你揸特定鐘數 當然有instructor 帶住 或者有d做到可以飛solo囉 但呢d都係未有PPL

Solo 要class 2 medical，要幾錢

考車牌都要學車先
學飛其實同學車一樣都係搵師傅book時間，咁學緊但係未考牌個d咪flight experience lor

睇你邊個國家飛
唔同醫生都有唔同價

make sure你搞掂個英文
宜家icao冇level 5 cx唔會收

堅Lv5??邊到聽架？

堅lvl5，而且遲d個standard會再高d，details我唔記得太清楚但係類似係可以攞lvl5但係某幾個criteria（唔記得邊幾樣）一定要lvl6
唔好理邊度聽翻黎喇總之係堅

Level 4 本身係俾班大陸仔啱啱夠飛，香港人再練一練level 5 應該唔難

Casa 澳洲要1000港紙?

係香港做好似1300hkd左右
係澳洲做我就唔知但係上網check應該唔難

曾經聽一個東方航空既cadet講大陸個icao試，同香港好唔同，listening多好多野同埋好似係有埋written，聽落難過cx個個好多。cx同ka個試都唔同，本來cx個個容易好多，但係cx好似轉緊。

留名跟進

how can i get faa handbook?

online有

首要條件唔好俾人飛機膠感覺，唔係1B就

飛機膠有咩問題？

姐係背機隊型號個d?

好似1b會抽問而家用緊咩機喎

因為之前聽過有人背哂cx d機出黎
Interviewer覺得佢好有passion
唔知堅定流

公司資料係基本，最重要係問到啲唔識嘅問題，點去答

明白
Btw,其實英文去到咩level
一路都好無信心
巴打考緊定考到？

對答要流利，最好識aviation English 因爲其中一關要考

cx/ka個既隻幾款都算係最普及個幾部 只能講認得晒唔一定有passion但係認唔出就一定冇

請係請有能力渣既人唔係飛機膠
咩聽引擎分飛機。見個又車真係咪講出黎

聽引擎分機種 睇engine機門機翼分就聽得多

why not both

機師既聽力要求嚴謹到邊？
左耳聽力正常，右耳有hearing loss係咪一定過唔到medical?

去考一次試吓咪知
我地又唔係醫生

上年衰左B1

去搵個ame睇下可唔可以就咁做個class 1既hearing test

想問下巴打們點走到黎呢步 係咪一定要讀aviation?

對飛行好有興趣 但家景清貧 我諗都冇咩機會

唔洗讀aviation，需要識既野上網絕對夠曬

咁你點樣入行 就咁walkin/send form？ 乜底都冇都有人show我？

有無機師 > 700近視

上網apply你可以去睇下份application，乜低都冇就睇你cv同份文寫到點喇

留個名先 遲下想草錢去加拿大學飛 有親戚係個邊 不過土生土長香港仔機會應該細

絕對唔係你咁諗

去加拿大 澳洲學CPL 搵工易唔易 會唔會比人屈下做下 paper work 1，2年 先有得渣飛機

CPP 衰左 想諗下 第二條path可唔可行

冇話可唔可行，你肯捱既話一定有工你做。做instructor慢慢儲鐘跟住慢慢上regional一定耐架喇，visa都會係問題。加拿大northern territories都大把charter work比你做但係就一定辛苦。details係點樣我就真係唔清楚但係pprune一定有人幫到你。

CPP有得下年再考過既

你地prep左幾耐
Prep左啲咩先apply?

人人學業既時間都唔同既，prep到你自己覺得ready就得架喇。hr就冇得講點prep，人人background都唔同，而且唔建議作故仔。knowledge佢地都唔會expect你乜都識既，始終去到澳洲都係從頭學過，但係你識既野會直接反映你對航空既熱誠姐。總之就唔好當checklist咁tick啦preparation。

1. During a turn, part of the lift is acting as the centripetal force, which is the horizontal component, to pull the aircraft into the turn. Only the vertical is countering the weight of aircraft right now.
2. To maintain the vertical component of the lift for maintaining a level turn. You need to either increase speed or pull the columns back.
3. Assuming you have pull the aircraft to nearly stall already, AOA ~16-17. Yet you still do not have the lift that you need.
4. What can you do ? Increase airspeed
5. The airspeed you have to hold, in order to maintain level flight = stall speed

I've never hear conventional winglets....

If it is about the winglets, But it is all about the drag.

有飛蚊症係咪唔會過到medical test

飛蚊症好似係得既，之前見過其他forum有好多airline pilot都話有飛蚊症但係medical冇出事。

有無人4月5去國泰筆試？

其實大家直接去見就得
cadet 係唔expect 你識咁多野 。你越識得多 問既野越technical 盞搞

一時時啦，真係睇你彩數。見過有cpl既問what is lift，冇牌既就問performance。個captain想問乜你吹佢唔漲既

咁lift 係要應該識 你話你有passion
但lift thrust drag 都唔識就唔好話有passion

suppose 基本angle of attack relative wind 都要識

但太過tecnical 就唔洗研究了

咁佢真係問好technical點算

say fuck ur mother i dun even have a license what can i know?

btw 講咁耐其實個個都係去到1b就stop la
有無人proceed到遠d or 成功左可以share 下

你咪話唔識
認真求教
你識佢咪越問越深 深到書到冇
佢會捽你串你 主要想睇你點face

其實兩次機會係都市傳說定係堅料黎
又聽過話3次機會

2次係真
有多既因為內部會mark 佢唔success 係因為其他原因 例如 緊張
呢類原因都會accept 你報第三次 第4次 第五次

咁點解我識個係第3次報得左

咁撚惡

唔洗咁串既，你睇翻前面其實好多人share野既

有個KA3柴好似in左7次

咪話因為佢第二次fail 可能係因為緊張
可能係其他因素 航空公司會再比機會佢

你邊到得知緊張會有 3 4 5次機會

其實兩次機會 既來源係邊度??

我諗係有人試過肥第二次個陣比人permanent reject左

個人認為睇誠意
兩次cv 冇乜點變又in得柒下柒下係原因，我估

十成九都係，仲有聽過第一次肥就permanent reject左，始終都係睇班hr話事。

冇著suit 嗰啲

冇著suit，唔打tie，串保安，真係乜人都有

你報到咪得

係啦

GFS 請line pilot 120K per month

i大都考到
事在人為架姐

但係gfs fixed wing好似好少飛

講明揸Puma dolphin

本ace the technical pilot. interview成285唔好撚去搶

上網其實有得免費download

留名
好想追夢但又唔萬
驚會失敗無自信
又驚追唔到又一世

追左先講
唔想老左黎後悔
利申：想追唔知點追，一樣淆緊

直接apply，又唔洗錢

準備下先啦
始終有quota

無準備直接apply
好唔尊重個夢想姐

上網買好平咋喎

真係有i大 ? sofar 身邊未見過

258都唔肯俾叫人用百幾萬去train你？

呢行都唔睇學歷讀音樂都有
最緊要係你比成個interview比到佢感覺係佢地想要既人 係captain角度睇就係"do i wanna work with this guy in the furture? "
不過呢樣正係難搞既地方

見到有網$199

睇下有冇平d嘛
amazon減緊價

呢樣野唔係個個captain都唔同咩?
有d要yes man
有d要話頭醒尾
我都係睇書講

其實google play books 有得睇sample

可以去j下

j緊

咁你係機頭你都唔會想同個on9飛掛

你夠膽擺你email出黎既話我send個pdf比你

26歲先去考會唔會太遲？

Btw 本野有啲answer 係錯嘅

巴打可唔可以send埋比我
vincenttsui1997@gmail.com

一係咁啦唔洗一個一個send

巴打

識個i大 廿歲仔就考到 呢加揸緊777就升兩條 學歷真係唔關事

SO都叫揸 不過佢i大convince 到班HR都幾勁

執床執3年

五萬 fat fat

我而家degree year3 其實有無話一定要final year先報得?

冇
收左之後quit u好普遍

姐係其實我可以而家apply? 定比個summer自己讀熟d相關aviation knowledge 再apply?

Local u 邊洗quit 返來讀part time

自己決定啦大學生

諗住睇下有無相同背景既巴打分享下姐 唔洗咁既

好多同伴

準備左兩年，雖然覺得自己未夠tech

但都來緊呢幾日會apply

巴打加油!
等你好消息

巴打有冇參加過yaa dacp aaep果d

2 年都唔夠？不過tech 真係唔係咁重要

政府請見習機師wor

啱啱睇到

勁難，個筆試唔係讀理科真係交白卷

同埋佢要求perfect eyesight???

考physics?

仲準備緊去考cx
但係見到佢請人，都係去試下先

筆試都覺得難既，可以諗下適唔適合做機師

我想問如果係咁既話，cx 既record 會唔會計落ka到？

唔識physics maths去考cadet都已經夠on9

咁讀文科出身個班cadet一定係on9仔唔應該做機師
咩年代呀仲覺得做機師要理科出身
考cpl atpl 又洗唔洗去中學重新讀理科

笑撚死，班人唔識係度亂吹
連cx ka cadet 考既咁多關入面都冇考任何phy 既野居然吹到做機師要一定要讀理科

唔係一定要讀理科係真既，但係一d物理都唔識咁去考就真係會困難少少 cx/ka的確冇一part寫到明話考physics，但當佢考你techical野個陣你覺得佢唔會問d關physics既野咩

唔係話一定要識理科既,不過有啲基本野一定要識囉

Sorry, 想問下邊位巴打講左一定要讀理科出身先做得？

一d物理即係幾多? 識飛機點飛算唔算識物理?
technical野問咩會問一D冇讀理科既人會唔識既野?

基本? 唔夠PASS GFS筆試喎
咪即係上面D人講既ON9?????

GFS既筆試就係要讀過理科先識
但有幾個柒頭就話唔識就唔適合做機師

宜家又話冇講過,但PASS唔到GFS筆試架喎

咁究竟點架?????????????????
冇讀理科=唔識做GFS筆試= 唔識理科既ON9仔唔岩做CADET
但宜家又話唔係一定要讀過理科喎, 只係要基本, 但基本理科又唔夠用係GFS筆試,即係LOOP返第一句

LOGIC咁弱好難做機師架喎

已經唔係物唔物理既問題
係連邏輯有冇都成問題, 好難救

膠都廢事俾，由頭到尾淨係得你自己講唔係讀理科就Pass唔到gfs written, 依家我就同你講唔係，事實上份野大部份都係簡單maths加計下時間。e.g唔同time zone搵返flight time.所以先顯出咁都覺得難就唔適合做機師

根住你自己就話好多機師都係文科出身 都唔知你講乜勁。

最後想話你知，好多人fail written係因為第二份卷，即係matrix考邏輯個份

利申year 2個陣得閑得滯去左考，冇prep過in去到leadership assessment

唔洗咁defensive既 我都係想話要識d physics姐。

巴打過到compass test

btw咁你做左未

Compass我覺得可以放鬆d做，update speed height heading 個task我自問做得一般都過到

巴打 有時啲野7左就唔好兜，好撚肉酸
詳情如下啦 睇你都係吹虛多，唔撚前文後理都會pass到？傻啦，邏輯咁撚弱，信都傻

好地地討論緊GFS既機師，有巴打反映份卷好難係因為要讀過理科先會填到，你就主觀咁覺得巴打係因為冇讀過物理所以就話筆試覺得難既就諗吓適唔適合做機師
跟住而家又話183cm巴打由頭到尾都話係佢講唔係讀理科就pass唔到，有啲矛盾，再者速率時間都要物理一部份，當然個個都應該識，但唔好假定文科仔就一定識。

仲有討論post就唔撚好起曬鋼 好撚肉酸

今年考唔考？

讀文科代表唔識phy maths???

好似係183話唔讀理科就交白卷，但係佢之後又話唔洗讀理科，雖然好似分別係講緊gfs同埋cx/ka，但係我諗係咁所以令人產生誤會覺得矛盾掛 呢d討論post係咁㗎啦

嗯嗯

應該都有，個interview process好多年冇變。定你想問我本人會唔會去考

我math屎到仆街,得E
不過就算ATPL d數黎黎去去都加減乘除咋喎

加少少trig啦，中4 maths都應該已經夠做

LM
由細到大都好想做機師，一直都有留意好多aviation 野，有玩FS2004, FSX
但冇乜方向點去prep, 到最近先的起心肝去報HKU SPACE 個course

利申今年engine Year 3, 諗住出年呢個時候報，到時應該會做完FYP

冇用

你指HKU SPACE 個course?

各位巴緣大家好
想問問大家幫手
請問各位有無BAK既PDF
我搵左好耐都搵唔到
感謝

同求

BAK 應該無，JKI booklet 就有

聽返個CX cadet friend講話HR會問關於你以前所作嘅每一個決定，仲要問得好仔細，尤其是會問你大學讀嘅major同機師嘅duty有咩關係，又或者點樣幫到你prepare for cpp

一直玩開flight sim同睇開air crash investigation，最近先的起心肝溫BAK同操英文

我建議巴打儲少少錢買本Bob Tait或者Aviation Theory Centre出嘅BAK...

實在太貴了
其實我見好多人都話bak比Pilot's Handbook of Aeronutical knowledge好,
巴打同唔同意

套某機師一句說話 呢本書只要有能力幫你早一個星期成為機師 你已經回本有突

又係個條友 Nigel Leung 下嘛

笑位係邊？

邊度有得買

Free resources:

呢度有無巴絲有開study group

問緊bak

我有呢本, 平D賣比你? 幾新下

同bak 有乜分別

CX會係比較prefer 澳洲嗰邊嗰套standard，例如"landing gear" instead of "undercarriage"; critical angle = 16°，所以都係建議有得揀嘅話都係揀本澳洲出嘅

我有aviation theory center 嘅BAK有冇巴打想要？
同我最近3月尾報咗有冇人都係咁上下？

你學PPL既話實買架喎

hku me仔
想問下會唔會睇gpa
我得2頭
成份transcript得一科A range就係aeronautical engineering

上網睇咗好多都係話你個人係點重要過你識幾多
唔係話知識唔重要，但如果一個啱人格但識少啲會比識多啲嗰個有優勢
利伸ATPL All Pass都係報cadet

梗係啦, 入到去都係由頭學
但個人係點就改唔到

都係個句 佢要既人唔係死讀書 全部都A
最重要既係你既性格同你既熱誠
當然HR會有機會問你d成績點解咁差同埋你點應付個邊讀書既野
不過好難講話睇唔睇 但有機會捉住你黎問呢一點 睇你點答同應付個壓力

執生

年半前apply KA
今朝突然收到invitation，反應唔嚟

想要本bak
Tg me Id:fatgea

今個月開始收返cadet

我想問考打機果d test 可以點樣練？

skytest

借咗依本 係咪萬能？

要錢，有冇free software?

... 少少錢都唔肯比 叫你比錢去試飛咪更加唔洗諗

有無玩skytest既coordination test?我個個支針幾乎唔識跳，但係setting 已經校到好難，求教

邊個version 雖然唔覺得有關係

加油呀巴打

middle east, 其他方面都好好，係哩個好麻麻

有冇巴打知KA而家interview同test內容同成個flow係點

你連考咩都未知

仲要KA難咁多...

Apply年半都冇回音正常都當佢唔show我
唔知佢有冇改到個test好出奇？
年半前cx都完全唔同啦

恭喜巴打係考initial test定ap test?
都係年半前報,上年八月考initial test,九月send email叫我等考ap test,結果等到而家

基本

Numeric test
Ap test
Personality test

想知而家ap test佢有冇轉，KA好煩，不定期叫人in, 難揾到最近in過嘅人探路
個個都話"乜KA有開咩 "

Ching係邊

死喇有d位我睇唔明

放上黎研究下

巴打覺得有冇用？

有，其實勁似compass test

有冇巴打知道lift generation有冇定論？
有啲人話bernoulli principles + equal time assumption係錯嘅
有啲人又話啱

乜你諗到咁深奧

Moving air + different pressure on top and below the aerofoil 咪算

你咁樣又好似簡單咗啲喎
個different pressure係因為咩？
空氣流動速度越快氣壓越低，反之亦然
但點解upper wing surface會快過lower wing surface？

以前學 upper wing 個curvature大啲，因為上下方嘅air要meet at trailing edge at the same time所以upper wing surface嘅空氣流動速度快啲
但好似好多人都話equal time 個assumption唔啱...

Equal time assumption 一定係錯 咁解釋唔到點解symetric airfoil 會有lift

亦解釋唔到點解飛機可以上下倒轉飛， angle of attack一定係lift嘅最大來源
但係唔可以話air pressure完全無幫助，理論上upper wing higher curvature會阻住部分粒子，相較下氣壓就會低過lower wing
利申唔識

但係symetric airfoil喺AOA=0 deg 係冇lift ga bor

倒轉飛到我會話+ve aoa lower surface 有air deflection, cause downwash, create up and forward既reaction force

Counterexample of equal time assumption 姐

有，抵買

Angel of attack =/= angel of incidence

sorry 唔明,同angle of incidence 有關係?

我都唔明...

各位巴絲, 我有個問題想問問,
Bernoulli's Principle (唔好理同唔同意呢個principle先)話
the higher the velocity, the lower the pressure
under equal time assertion, air pass through above is faster than below.
問題來了, 咁點解beoing airbus都副引擎係翼底度? (當然都有裝係個頂度)
引擎吸入既airflow唔會比above the wing快咩?

唔知我有無問錯問題, 各位請解答

Bernoulli Principle可以理解做Total pressure = constant
而Total pressure ＝ Static + Dynamic
如果個Speed上升, base on dynamic pressure個Equation (1/2 rho v-squared), dynamic pressure就會上升
根據Bernoulli Principle, Dynamic pressure多左, static pressure就會相對降低
所以Speed上升, static pressure就會越低
個Wing既Design係令到上面既Airflow係快過下面
所以Static pressure difference就會Generate到Lift

有無人知因航而家係咪ban哂考過一次以上嘅人？我同另一個考過一次嘅friend上個月報咗到而家都無回音，相反未考過嘅人一報就一個月內有得1A

我未考過都未有，3月尾報

留名轉渣飛機

想問下apply 咗超過一個月都冇email係咪收得皮

唔係

師兄請問你點知比較多人fail第二份matrix卷?

請教各位，點解個L/D ratio點計到呢條線出黎
Coefficient of lift / coefficient of drag
除左L/D計到10之外，其他點畫到條線出黎

?咪每一個點 CL/CD 計出黎
定你問點知CL同CD

我想知個lift drag ratio每點計出黎同個圖既線點解唔同
同埋兩個coefficient係同AOA有關？
係點計出黎
Thanks 巴打

有邊到唔同？

CL同CD係同AoA有關
與其話計出黎 我覺得係sim或者風洞做出黎

條式係L=1/2pV^2*CL* wing area
Drag條式一樣係改咗L同D
兩者者會比AOA影響

點解你計唔到係因為一L/D 條線係用L 唔係CL :CD

屌 L: D 唔係 L

L/D 約簡左咪CL/CD

個比例係 但個 exact number 唔一樣

咁CL/CD 咪搵到L/D條curve 比例一樣

調返轉講 上圖L/D curve 邊一點 同CL/CD 唔同

問題係邊到出黎

兩條嗰比例樣，但你用CL做X 個number 同用L做X唔一樣，所以上面你用CL /CD 搵唔到個L/D curve

L/D = CL/CD
點解搵唔到L/D條curve

但係L/D ratio 係由CL/CD搵出黎

各位巴絲，我自膠
已解決，自己on9左
感謝各位協助

睇返兩個CL同CD intersection point 就會計到L/D=10，
其他點都會計到

有冇巴打諗住報HKYAA呀 應該就嚟open application

有無人係機師

你睇邊本

對英文最冇信心
不過睇到樓上Ive 20歲都考到
一定要加把勁

之前唔知邊度睇，話機師生涯有三分一時間都係溫緊書+考試
唔鍾意考試/考試能力差，係咪諗都唔好諗考機師

冇人話到比你聽
邊個知道你肯點捱法

你諗住考個牌就hea一世
機師肯定唔岩你

如果考到，一世唔退休都肯

大把機師搵定後路

又要驚medical SO又要驚升唔到FO
搞下其他野都正常

上youtube睇過737起飛降落時 機師都會搞yoke左邊個個trim 係咪因為懶得咁大input落個yoke到？(推前推後）

有無巴絲呢幾日考左initial test難唔難

應該係想用最少既力落yoke都可以keep到個maneuver
姐係你唔洗點用力佢都會繼續同一個attitude
咁樣就可以keep到幾時都可以有max. maneuverability

睇YouTube 講過話最好keep住用minimum effort 落yoke度
唔係既話攰撚死你 同埋用飛機mechanism 去maintain attitude 一定stable過你人手

(好似係)

737 唔用fly by wire 攰死

但個fly by wire 喺airbus AP off 時對於機師操控sidestick時有咩幫助？我見a320唔洗好似737咁搞個trim

有近視係咪冇可能做到

唔關事，就算a320 direct law 都係fly by wire

有冇test視力嘅task?

有medical 要fulfill class 1

係咪未有study group?不如等我開
有興趣嘅留telegram

有無人可以簡單講一講咩係fly by wire

Google 都唔識？

@aboywithdream
Add me add me

Btw 大家咩background
Me uni acct final yr 😂
Flying hrs 得10

A320 有 auto trim

留名 @DanLg08

TG: vcl999
Thanks bro

@yin23414
留名

唔出聲可唔可以join
因為睇post未去到大家個level
入黎學下野得唔得

呢度有冇人玩過hkacc?
想報佢個AAEP (advanced aviation education programme), 諗住暑假學下航空野
但到而家都未有消息開放報名
記得上年係5月1日就application launch...

每年唔同😂 可以諗下YAA

有興趣
tg: ukh053
final yr,之前飛過8個鐘，諗住再溫下書先報

TG: tcjonw
Thanks

Tg:twlm6
Add me

tg : beartelegram

睇過係話CG前，Stall speed will be higher, 因為你Fwd CG will need a downward force on the elevator，之後個effective weight increase，之後就影響stall speed(increase)

TG: kit0928

From PPruNe

I ain't very technical and I'm sure you will get some comprehensive replys on this. But here is a VERY simplistic explanation. There is a down force on the horizontal/ elevator which holds the nose up. If an aircraft weighs 1000 lbs. and the down force is 20 lbs., the aircraft thinks it weighs 1,020 lbs.when airborne. If that same a/c weighs 1,000 lbs but has a 100 lb. downforce then the aircraft thinks it weighs 1,100 lbs. The reason there would be higher down force would be if the CG was forward and it needed more down force to hold the nose up. The heavier aircraft the higher the stall speed. Aircraft with computers actually figure their CG and will fly at a speed with this calculation, such as a L1011. The stall no matter what the weight will always happen at the same angle of attack. . .Now I sincerely hope that someone who knows what they are talking about will set me straight.

Ps. A rear CG loaded a/c will get better fuel economy than a forward loaded CG. Why? Would a 1,020 or 1,100 get better fuel economy? Which weight would require a higher angle of attack? And the higher angle of attack will give more drag and less fuel economy. Might not should like much of a difference but an airline operating 1,000 a/c will save hundreds of thousands of $ loading their a/c with a rearward CG. . .Why do i have that feeling I am about to learn something?

個cg同stall speed 既關係cg move rearward, the down force require in order keep the nose up will be high, hence higher downforce, i.e. Weight. 呢個係槓桿原理
That's why if cg move aft, high stall speed due to high down force applied to maintain the nose up

題外話，commercial airline多數放econ class係機尾，會唔會出於同一個原因呢？用乘客重量作為其中一個down force for holding the nose up instead of elevator. So it can reduce the drag arising from the elevator.

好似係cg越前，stall at higher airspeed喎
Higher pitch down tendency if forward CG, it requires a nose up trim to maintain level flight. Therefore higher AoA and more drag. The critical AoA can be reached in a higher airspeed

你岩，我應該係話支剛愈後，愈容易失速
而重心愈前，效果一樣，有就d失失速速度

其實有冇telegram group
求link

有group都冇用
太多人 冇人會講野
study group上pprune搵

咁個post del撚得啦
全部問題都google到啦
最撚憎你呢啲on9仔
係唔撚係都話人Google先
就係Google完都唔係幾明
先喺度問

如果你真係google 完都唔知咩叫fly by wire 建議閣下去驗下智商

想學野就虛心啲 而家老奉答你架
真係喺嗰度唔明就問得具體啲
叫人簡單講一講就知連搵都冇搵過

深或者confusing concept 就話有討論價值，你老母伸手黨仲咁大聲

咁簡單既學習能力都無，點考cpp

做過 class 1 medical
根本唔會照到飛蚊

equation of continuity 所以上面流得快

有冇人考緊ka？

識條9西用關係入左中大返工
因為老闆唔捉佢佢去左cathy pacific training (假都唔請 人工照袋)
乜都無做過之後考到cadet即刻走人

Training 成年wo 點樣唔請假...

媽

就考筆試~有沒心得分享又或者 Group 入

有冇話一年收幾多人？

曠一年工？

如果interview我會咁答
Fly by wire means the any input by the pilots is first converted to electronic signal and then transmitted to corresponding parts eg flight control surfaces through electric circuit. It is an alternative to conventional mechanical linkage.

what are the advantages and disadvantages of FBW?

Advantage: Reduce the weight of aircraft, since most of the mechanical components connecting the control column and actuator are replaced by the computer and electric wire, thus reduce the cost.
Reduce the cost of maintaining mechanical components.
Smoother control in adverse weather for pilots.
Disadvantage: Less control feedback.

adv:
1. 細力 D
2.ring circuit 冇一邊都仲 control 到

disadv:
1. 有老鼠咬電線就仆街
2. hydraulics 漏油唔會一下冇哂，fly by wire 可以即斷 signal

lm
諗住今年年尾報

FBW其中一個重要嘅好處係有envelope protection,所有pilot inputs都會經電腦監察同調整過之後先會傳去Control surfaces,確保唔會超過左個flight envelope(777為例就有stall,overspeed同bank angle protection

另外用FBW嘅機其實都要Hydraulic power,FBW只係取代左control cable去連接機頭嘅Flight controls同Control surfaces嘅Hydraulic actuators

壞處就係無電就用唔到(當然個機會係好微
所以部份Flight controls就有Mechanical backup,即係保留番control cable,但backup只係用黎保持平飛,俾時間機師去restore power

有無人31/5 0930 考？

三年前考過、宜家好似改左好多咁

改左好多啦 flightgrading都冇左

from pprune

A: 1. Cut e aptitude test
2. Aviation technical knowledge mini quiz
3. Interview

B: 1. Raven matrix aptitude test
2. Group exercise
3. Management interview

C: Some kind of "flight grading" but done on a computer instead
of using an aircraft at Adelaide

似乎中間本身Group discussion 同 flight plannnig exercise 兩個合埋得返一個

想問下KA呢加有冇轉到

1A 一樣，但俾用計數機。最好做KA 再apply CX 會着數少少

因為flight grading d instructor 俾分太 係又fail 唔係又fail ，寧願搬返俾自己做assessment

Airbus 好似無mechanical link to control surface? 基本上有RAT 無斷bus 就實夠電bump hydraulic

似慳錢多

係咪仲係個份做唔完既數
可以背答案既英文MC

以前好似係做左筆試先再打機 即係呢加轉左？

呢家第幾關驗身
以前好似一早抽血, 之後先慢慢 screen 人

唔係，一樣用cut e

以前唔係cut e
係做英文數學卷先
之後第二關就打機

係咪上cut e個網做返佢個練習就一模一樣？

我意思同國泰一樣 打漏

唔同，latest pilot jobs 好啲

Flight control system同Hydraulic system要分開睇,control cable同埋FBW嘅wire用途一樣,好似人嘅神經線咁負責傳遞訊號;而Hydraulic就係肌肉收到訊號就去郁隻手咁

巴士都有Mechanical backup(利申唔熟巴士

BACKUP SYSTEM
[Airbus FTCM, pg. 2.60.11] The purpose of the backup system is to allow control of the aircraft following a total loss of electrics, flight control computers, elevators, or ailerons and spoilers. It is designed to allow the crew to safely stabilise the flight path while attempting to recover a control law or restore a lost system(s). It is not intended that an approach and landing should be flown in this configuration.

Boeing 無hydraulic 都有mechanically linked pitch trim
Airbus 應該無

有冇巴打試過skytest？想買嚟練stage 1 COMPASS

唔係轉左做CUT E 咩?
SKYTEST仲O岩用?

Hx 請cadet 大家點睇

聽人講好似要有 PPL 先報得

唔該巴打
唔知而家skytest仲有冇用

唔係掛

係咪又係自費學，學完唔包請只係有機會見

呢到有無現役機師

大家加油！
考到cadet 都要俾心機飛安全出番黎
唔知呢排仲多唔多terminate 人

利申：被terminate 過來人

師兄咩事

終於搵到有關cadet嘅連登po
小弟而加yr2 準備緊考cadet
有讀緊FAA本野
巴打有冇其他書可以建議下
上面見到有好多fact interview 嗰啲可以點準備

應該唔係，佢出咗啦

都唔少呀 我聽埋聽埋都唔少 你都知fta某d instructor 有幾西

好似話鳩屌，未學預你識

第一批有幾多人敢報 就算準備得好好

痴線又要俾3000？到時俾哂啲有牌嘅咪變傻仔

我就係遇到西人中既西人
加鐘加到被炒
算啦呢d 冇得揀

歡迎巴打
FAA本PHAK有幾個chapter一定要好熟
technical questionnaire會出mc
但係啲terms可能會有啲唔同
因為佢跟FAA嘅standard
建議巴打買Aviation Theory Centre 本BAK incl. Human Factor
或者Bob Tait嗰本

thx巴打 除咗呢啲
係咪要熟悉啲飛機model 嗰啲有冇書讀到
我上網搵過但唔多見有呢類

佢想減少啲9人申請嘛，你哋知唔知因航一年幾多9人申請，面試嗰陣有啲友直頭話，無呀見大學完咗可以申請咪試吓囉

比錢見工真係第一次聽
面試咁主觀，筆試都話有分睇

認飛機都要熟呀
係咁睇相
睇得多就搵到啲特徵幫你分到
例如wing design, cockpit windows嗰啲

btw 我仲讀緊yr1
你讀咩科呀？

想賺多筆掛
一年有1000個人去已經收左3m
變相免費train cadet

我讀商嘅
中學phy m2底only

唔好報 內部比班皇親國戚圍威喂的

我讀文
中學乜science丶數底都冇
好彩讀過full-time aviation 都幾好
打咗BAK底

巴打報出面啲航空學校？

我都聽過 不過好似係first batch姐 之後就會好d
利申：發夢聽到

唔係呀 highdip in aviation嚟

我呢兩年都有報hkyaa 不過都冇消息
所以都係自己讀住先

巴打知唔知自己有咩要改善呀？

連面試都冇 都唔知衰咩

你填form嗰陣有冇花心思呀？
我自己每題寫咗400字左右

咁等返年先諗hx啦

我都有喎

認真？ 啫係做緊flight ops 或者HX 人報先有機？

海航「洗」錢梗係比個名簡體字嘅做？
利申：唔識打個「洗」字先 quote 住咋

你係幾耐之前既事

Yes

發夢聽到有8個位比左自己人 如果好有信心其實可以報 仲有幾個位比外人

CP 7X

有人料就唔駛做呢D位

原來好多野要自己俾

上面話3000蚊其實乜事

去到咩stage比人term

廚差飛雞餐

course fee以外

食住 保險 自己比

食住都自己比
FTA冇50個都好難落樓喎
駛唔駛連去程機票都要自己出

Solo / MECIR / ATPL 最後一兩科都有

住唔洗俾但唔包食都死 完全無allowance
專心因航算

對比得起錢嘅人 係好事

呢個係
但對我呢啲窮撚都係專心因航同港龍

廚差會唔會玩埋大陸 flight school D 19 嘢咁
train 完簽10-20年死約

🤦🏻‍♂️咁仆街嘅🙄
乜7都唔包。
咁我自費考完CPL再入cx cadet 喇🤦🏻‍♂️

咁佢又包你ATPL 加flight hours 同份工嘅，如果唔啱因同龍，有錢嘅可以一試

有 CPL 實請咩

咁HX包請又好似抵體考CPL

咁點解比人term 都攞到要攞既野

有人得晒所有野 返埋香港都冇合約

I mean fail 或者唔到standard
佢啲standard 係landing 唔到centerline 都即刻可以落report 多幾次就要performance review

有個blog 有講 真心慘

收到風會俾位air cadet...鄧竟成都搵咗yaa傾計

睇伍合約點寫，cadetship喺香港係唔可以bond

會俾啲有去過yaa？

Yaa cx野黎wo 會唔會呀

唔出奇 負責呢個Program 既係前國泰Captain
佢都好似有教YAA

不過應該都係圍內俾自己人先

但要賠錢？之前GFS有個被人追百幾萬

聽講民航處炒控制塔既人都會追幾十萬

yaa officially 就唔係因航嘢，有人賤到想食2家茶禮之餘仲想斷人米路

唔同，民航gfs 受訓係員工身份，所以可以追

cadetship係獎學金，無得追。所以因航近年已經改晒合約話係借俾你，同以前唔同

應該唔係2個大師兄capt做，聽講應該係前cad官

大師兄有份幫手 不過前CAD官係主力啦

咁實有啦，cad肯批都係因為信呢班大佬嗟，唔通信班賓佬南美佬咩？

Wa咁第一batch報黎都on9 一半已經比左自己人 另外仲要acc yaa...

自己人有無真係唔知，我收到嘅風就係話第一批佢哋會揀最好嘅，因為要省招牌喎

岩呀 呢個program都唔知講左幾多年
大師兄黎到都未有一年就得左

呢班大師兄基本上直通天庭，直接同大陸佬deal，有謠言話同大陸佬講緊數加碼撬啲因航大師兄

加埋同維珍澳洲合作，未來都幾光明

要批咩？
唔係有錢比學員就開得咩

要cad 批學校，批返嚟嘅transition training, 批邊個負責訓練。香港啲航空公司所有嘢都要cad批㗎

一齊去 FTA
一齊返黎飛 sim
因航因龍GFS 就批，廚差唔會唔批啦？
唔駛請返 CAD 官先可以批到掛

自己人 我係聽入面個fo講 8個位比左自己flight ops, dispatch

FTA 係拎澳洲 CPL 再返黎轉香港 CPL 先學 ATPL
定係直接已經出香港 CPL?

入面唔多人dispatch flight ops
咁佢地機會都幾大喎

如果自己人係指 D 紅二代都明
廚差同呢班 ground staff 點解會有感情要請返佢地
請咗佢地仲要再請過 dispatcher 添啦

同埋做flight ops dispatch要求一d都唔高

其實簡單講 approval要分 facilities 同埋 Course
你用國泰既FTA Facilities 基本上就過硬
但Course 呢d野跟公司就無得走雞

撬因航因龍GFS cadet 甚至控制塔有 ppl 既都話人地揀過
揀自己 dispatcher, 咁唔爭在請埋 sats 同渣癲啦

聽過有版本係因航反而唔會要返自己 dispatcher

咁依家係廚差跟因航，定係跟大陸「飛行員」嘅 training

係跟香港民航處

上面話放水嘅

好多嗰邊啲原居民dispatcher 就係等到今日，唔係一早走晒，請dispatcher 無難度，廚叉已經喺因航撬咗合共100年嘅dispatch 經驗

放乜水？你噏乜？

同埋，唔好以為大陸就一定唔掂，國航一樣有cadet喺fta出嚟

好似間唔中都有讀讀吓大學 quit u 去飛嘅

大陸唔係免費讀大陸flight school
之後賣身比公司十幾年咩

原來係咁 即係而加啲cadet 爭因航錢直到完約

有中七入行既例子
但你預左人地一定問點解
而你有無信心可以說服到人

好多都係外國train
海航好似係美國
之前FTA都好似有做過幾間中國野 咩四川航空上海航空

中七唔係問題，最緊要出得返來，cadet training 一定唔容易

train train 下踢走駛唔駛賠？
聽講控制塔要

係，6年約

我哋舊制你喜歡幾時走都得，不過無鐘走條撚

唔係，我喺fta有2個特別熟，有個依家做緊省級民航官

因航港龍都唔洗

你係咪開過個ig account?
唔係就冇野了

有冇 blog 既 link

Btw如果真係想學野
Dacp定yaa好?

Apply晒 佢收左你先揀

過多十年，cadet 就只係預 captain 仔女玩
同黑警一樣，你係同事間個朵幾臭都好 (豬經緯)
你個仔都係會一畢業就有工開
唔想講到咁黑暗可以形容成由細到大都受到伯爺既薰陶，所以有濃厚興趣

洗乜10年，依家已經係啦，無計㗎喎，性格決定命運，人哋屋企點教同你哋出面不鼓勵思考嘅教育有得比？

某大型航空programme 咪個captain搞比個仔嫁囉 呢加個仔都龍仔FO lu

有冇人報左aaep有消息啦？

成日都見到啲cadet 開新iPad 想問下係國泰俾，定係借定係零用到扣？

講到好似新入行嘅保險狗咁 又借又扣零用

因為一定要用tablet 上堂

留名學野, 其實YAA 點搵人INTERVIEW, 報左幾次都無得IN

我都想知
巴打你答問題嗰到寫幾多

around 250 喇 每題LOL

我應該多啲都兩次都冇
見上面巴打話400+ 係咪要咁多

睇你background

識人DACP都寫400+
我自己報咗YAA 都係寫咗400+ in咗等消息

會考咩 唔關寫幾多字事 關內容事多d 點樣係一段入面show到自己有心學 真心想飛

依層就一定啦 相信冇人會無知到認為就咁多字就好掛

cx ka咪又係air cadet圍威喂
有分別咩

有冇份mc嘅past paper
温完書但無做過past paper始終無咩信心

想問下樣野
cockpit果到有個好似叫乜野rubber pitch既野
係個輪上面黑白間咁既野樣
有乜用架

trim wheel?

Any ching applied hka cadetship

有冇澳門既巴絲報過澳門航空

GFS呢

之前報左未有消息
睇返之前嗰幾年好似係8月先出第一輪？

咁耐

想問下咁多位 你地本bak 係邊到買

上網買
出名啲嘅有ATC同Bob Tait

Book depository

有無人會約出黎做mock in

啱啱收到gfs
Technical 同matrix有冇人知考咩

+1留名

Basic law test 係cre 度考左，但得70幾分，仲洗唔洗考多次

同問

想問埋身高同視力限制 有無巴打知

利申：近視矮絲

同問

今年居然唔係驗眼先

有冇巴打考過gfs 可以share下

上年gfs都係written先

有冇人想夾 latestpilotjobs 既plan

巴打可否telegram?

仲有無得跟隊

其實國泰個個 cadet pilot programme 係咪圍圍喂
我填完form 通常要等幾耐先有消息？

唔算，不過有啲人屋企老豆做緊咪幫到手

睇運，有人幾個鐘有人幾個月

下 咁點知有冇話等幾耐冇消息=唔收
報yaa係咪真係咁有用

通常一個月左右會有通知，最快有人試過兩星期
利申：朋友同自己經驗

都有嫁 有老capt個女係fta炒左架da40冇比人炒 照畢業 你試下係其他人炒

識人好過識字就一定，不過有passion 無connection 都可以入到嘅 努力

多謝巴打 而加讀緊本bak 做緊準備

唔該巴打 咁巴打你到stage 幾？

睇佢唔起

星期一入表今日收到

咁快 其實佢地係咪以學歷/工作經驗黎分邊d會有得拎到快既通知 巴打既學歷高？

咁都要儲埋一班一次過做嘅，efficient 好多

儲夠人先一次過
如果你報個陣咁岩叫左班人考無耐咪要遲d

係

唔好羨慕
得唔夠一個月心理準備
雖則已經準備左好耐

認真一問 apply cpp 之前 報下yaa d 課程會唔會好d 雖然而加都溫緊bak

咪撚聽呢啲9人9噏啦

hr 會問你
你覺得有冇用

佢講得有咩問題？

打算準備兩年，到時考得黎都就29,係咪輸蝕好多

吓，你無野下嘛

未必 有人30幾 先考 聽過41都有人考

不過老咗第一關一定要練下

我都聽過，不過希望30前搞掂

所以攞兩年時間準備，聽講入到fta都俾人foul唔少，打好d個底先玩

啱 真係唔容易

FAA 本bak 都睇唔明 玩完

我準備升yr2 希望下年開始預備 grad個時可以考
對讀緊個科無興趣

巴打幾時考？定做緊

點樣為之打好個底 我而加除左本bak 同埋上FAA 睇下就冇啦 所以先問準備之前需唔需要上yaa d課程

個本唔係pilot handbook 咩 我係睇atc 個本bak

另外我知本faa pilot handbook 某幾個Chapter 會重要 甚至乎cx都叫 我地溫熟個幾個chapter

剩係technical ge野，我會熟讀晒佢先、我會溫到cpl,而家bak 中，咁樣到時入左去training 讀書方面可以輕鬆d,因為佢個easa ATPL 都好多野讀

有得上緊係好啦，直接係d機師教你，學ge唔只technical ge 野，仲有識人呢

利伸：今年報唔收

放心啦 香港人填鴨式教育長大 從核都唔係fail筆試部分

巴打做緊 不過我都會飛下先，好想試下個種感覺

未考 不過讀完某programme 就會報 身邊都幾多人入左

介唔介意講咩programme?

YAA

原來沒我份

唔緊要 繼續努力 一齊加油啦

我都冇份

好似係話因爲無flight grading 反而收多人入，入去唔得再踢

好似呢加 加鐘太多要寫report比國泰 以前加鐘鬆手d

大家咁話

下 有冇話點解唔收 同埋你等左幾耐先知唔收

d programme 可能幫到你學野 但見HR個陣唔會加分

本身好多報考者有讀呢d programme 所以咪多佢地嘅人入去

你另外既意思係 最好報下yaa d programme 之後再apply cpp

大家加油

有就有 冇就冇
唔係決定性因素
唔好比呢d programme 影響自己schedule

應該係話in 都冇得in send個email 黎通知，幾耐唔記得

巴打諗住再報 我覺得你冇得in 既原因係咩 學歷問題定係寫 y u want to be a pilot 寫得差

呢位巴打講得啱，入唔到呢d programme 仲有大把方法去增值自己,好多人冇join 呢d programme都入到。總之方向啱就得 當然你可以照報，12月又有DACP,你可以報埋

我都唔知 下年未必，做野時間唔太夾

7月尾報左cx諗住有幾個月時間睇，點知幾日前就通知8月尾做initial A assessment，而家好緊張

如果你想其實可以申請delay 個assessment 嘅

不過老實講 得既人都係準備好晒 準備埋stage2先會禁制

其實佢地想要d 咩人 個個都準備好就好難去揀人 希望到時揀我啦

個個準備好既準則都唔同
表現又唔同
對答又唔同
個人性格談吐又唔同

我覺得反而係你點樣說服到人投資成百萬落你度 你做左d咩令人覺得你真係好有heart想學

得passion 好似講唔通 我都唔知點說服好

First in都係問個人，公司野
睇下你個人點
所以談吐好緊要
要知一個人o唔ok，想唔想佢同自己同事
傾一陣計已經知
等於你同一個陌生人傾一陣計都大約感覺到佢同你傾𠵇傾得埋
始終佢地係要請有能力既人唔係興趣班淨講passion

之前考過fail左stage2。其他戰友入曬去Cp74到78都有。
而家想重新組番個study gp，希望搵到程度差唔多的人。
有意Tg
@NnPw16

（u grad，join過Dacp， ai hk 同hku space，飛左60幾個鐘有license, 而家機場做緊,想人prep hx同gfs)

好多時passion同能力都掛勾 你真心好想做機師但英文唔好你自然去搵方法

唔試多次？個background 好competitive

所以咪成team dispatcher 喺因航捉過去

有冇 tg Study group 嗎 想交流加學野 加上令自己準備得更好 而加yr2 完u 去apply 而加手頭上得atc 既bak 同埋上faa 睇野 有passion 同決心 想準備得更好 各位巴絲加油

巴打 我都係讀緊u 而加讀緊faa本野 study group+1

+2 下年升yr3

我都係

+3

有無近排apply嘅巴絲想開個tg study group

巴打們有冇興趣開個study group？

睇你衰乜

所有pilot 既 Medical check 通常check d 咩

我而加有慢性胃炎 亦姐係胃脤 會唔會有影響唔比我過 多胃氣 冇咩胃痛同胃酸逆流

胃氣咪照谷出嚟，有乜問題

最主要都係眼，本能反應，耳仔，聽肺，𢭃袋

我睇過話聽力受損唔超過35db 就得 姐係咩情況

我聽力有受損耳膜穿左兩隻都係 只係細聲好難聽到 一琴埋對耳 姐係帶耳機但冇播音樂 就有耳鳴 但做過測試岩岩好冇事 未到輕度聽力受損 希望到時冇影響

身高唔夠160唔洗諗

話我知唔係真

對唔住係真 冇160 真係唔得 雖然我都唔高 165up

160唔得 咁肯定 你點知？

寫明 160或以上

巴打有冇tg study group?

Push

上CX website唔見 定你講緊第二間？

我上網打 國泰 機師 就有 唔係直接係佢地個website 睇

CX有個寫法係只要掂到panel上所有位就得，而佢有提及多數至少有160嘅人先掂到

差幾cm 就去試下
佢有機會 會比你試reach test
冇一定嘅

咁巴打加油 一齊努力

至少160cm

咩男仔160都無？

無聽過，不過張表可能有問

我係真絲
唔怪得機師係仔嘅比例咁高

真係差好多

15X 既機頭又真係好冇見過

要請半日一日假去佢個reach test
如果完全冇可能都去試又太on9

去試 唔好令自己後悔 加油絲打

俾夠你156又真係差少少，除非你身同手好長

佢個reach test係你報考cadet先安排比你？ 定係有得send email 報reach test 睇下自己得唔得先

利申：唔高

cx 冇 158 可以唔洗諗
問左 HR
有人矮過 158， 過唔到cx，但而家做緊ka

利申 : 唔高

你可以照報 cx, 但係可能in 都唔畀你in

Final year啱啱開始準備
想問係咪有tg group

除左Faa Bak , ace tech pilot interview
你地有冇睇開咩書準備

現職

有冇現職巴打講下而家SO upgrade JFO 時間要幾耐？又話轉左long haul係2個SO所以又會耐返

巴打我都fail左stage 2. 搵唔到你tg
@nondirectbacon

新so會有 restricted p1，可以坐前面take off landing, 不過聽講係pm only...個牌無時限，你預坐超過5年啦

其實近年係咪易左好多?
見身邊都幾多朋友同學成功考到

超過五年

係咪易左唔知
但一定收多左人
十年八年前一年先收10個八個
聽人講依家好多都收左先
入到去唔掂再踢
唔知係咪真
早排有個captain黎學校講talk
話黎緊兩三年係big time
叫我地如果真係有興趣飛行既真係可以認真考慮下

其實好似11年開始，d人已經話big time,big 左好多年，不過咁樣變相都foul 多左人係fta
反而想知ka係咪冇咁缺人手，請人冇咁積極同慢左好多

好似話就算係cx cadet
train完番黎都可以apply ka
唔知關唔關事

KA 根本唔需要SO 人地缺captain. 一個SO train到做capt最少要8年 DEFO 3年搞掂 加上全部short haul 根本唔需要cadet

Ka 同Cx唔係姊妹公司？高度要求反而會唔同

之前一年都請兩班

Train完可以揀去ka？

唔sure
但之前係國泰城聽過有人咁講

升jfo會自動送你走

係咪公司安排？冇得揀？咁ka cadet 係咪可以收皮

Dxxxx Ax 都走埋 都似係

Ka JFO一年升JFO ,如果係cx丟過去ka咪又係要起碼5年先得

而家cx由so去到captain 洗唔洗15年

佢係走左...路邊社話遲下會兩間公司一齊請Cadet...Train完兩邊都用得
但唔明兩張AOC點做到

Big time big左好多年下

兩 三年後先apply 希望到時仲係big time

去完你會返去

返去cx

遲早要，呢刻唔洗

做完個course就踢你走

下 點解呀 唔係之後就同cx/ka簽約做so咩

踢去邊丫

乜撚嘢，講緊jfo個 course, ka 做完咪踢你返因航

Sorry 誤會左

呢個應該係因航用來對抗AOA 嘅工業行動

抵啦，成日串到死

佢慢慢對抗，人多必勝，19公司等俾人收購

因航真係惡劣到咁咩 不過就算係都仲有一車車人想入去做

利申 第一個狗衝 但如果咁好命有得揀 我會想入KA

點解

Control seat from day one 一個SO一個星期做既sectors 隨時多過CX一年

真係好正

想問下有冇人知cut e個personality test可以點prep?
之前考atc做同類test屢戰屢敗，唔想衰係呢關

be yourself? dont guess what personality the employer want? 聽人sharing個個都係咁講

加油！入到升職快過火箭

出年dse
遲d大學畢業再報會唔會好難入
聽講幾年後有777x?

另外想問faa pilot handbook難度去到邊?
依家睇覺得有少少難

點會一星期多過一年，巴士一年150個sectors 無難度

I mean 一個月既takeoff landings 隨時多過人地一年 講錯左 1999自膠
Sector 就一星期等於人地一個月啦

ka都做唔到一個星期15-6個sector 呀

同緊777比 我見一般都係6-8個sector

又輸20億，就嚟無錢請cadet

湧晒去hx

本身賺十億嫁 係班膠層

有排輸，除非打仗

喺舊登post成日見到你
幾柴
點睇777x?

因為atc試過幾次都係衰personality
唔想考cadet都係咁

執笠

仲有兩年 期油到2019

仲買左咁多新機 又話要增航點 又話請cadet big time ，巴打們可以諗下hx先

廚叉果個CPP都唔知點先有得IN

讀哈佛

我覺得你要諗吓自己係唔係有問題喎
因為無論atc定pilot都係乜人都有，無理由肥
你係唔係估人地想要咩答案？

唔係㗎，嗰陣去ob，個instructor 同我哋講，話國泰都幾犀利，我哋成班各有不同，有人淆底-我，有人大膽，但個core personality 差不多一樣

巴把可唔可以講多啲 core personality 點樣一樣

我都唔知，嗰順instructor 都無講

我嘅認知係，飛機師唔需要某一樣嘢好叻，平平均均就得。要有臨危不亂，去到最後關頭要有少少犧牲自己而救其他人嘅傾向。

我自己平時都係好容易緊張嘅人，但有嘢發生我反面好平淡應對。有次喺德國炒車衝出公路架車失控，個駄已經鎖實，但我都係不自覺咁將個駄狂chok等佢轉多少少，最後我停到個位同個架空電纜塔差一米唔夠，過多少少我就回唔到你。之後坐我側邊個fd平靜咗之後話見我平時癲癲傻傻on99，但都總算明白點解公司會揀我

平時做sim 啲emergency 係咪都會好緊張

你明知假嘅有乜好緊張？

我想問下lift production 方面既野 各位巴打
是咁的，我睇緊FAA 本書
佢有Part 寫到好1999.....
bernoulli effect 講左 當air 個velocity 高既話， 空氣之間的壓力就會下降
但FAA 把書有part 寫到好1999
佢剩係話 air 當經upper surface area 個陣，air速度會加快..壓力會下降...
但問題 本野無寫到 點解air 經過upper surface area 個陣 速度會加快
係因為upper surface area 細過 lower surface area 定係其他原因?

1. 睇多次bernoulli
2. Upper surface 應該長過Lower surface 喎

1. 睇多次bernoulli
2. Upper surface 應該長過Lower surface 喎[/quote］
因為upper surface係curved 因為相同距離下要行較多，所以上面空氣行快過下面
不過呢個理論就唔岩用係一d上下一樣既機翼

錯 搵下NASA 個網頁幫到你

應該係symmetric都一樣?
因為隻機翼係有個angle upward
而below wing既flow surface大過above wing
by lift coefficient,
當flow area越大, average flow speed就會下降?
唔知岩定錯

完全唔明你up乜 定係太advance 所以我睇唔明

只係話用係upside down同symmetric 既機翼上面係解釋唔到

假設air density, lifting force, lifting coefficient 不變
咁會唔會易明d
我都知我1999

你assume 左lift is equal wo
我理解係A decreased => lift force decrease

係喎屌
番去重練先

我更加唔明返屋企再睇多次個effect 先

人地講緊話根本唔會meet up at trailing edge 唔關距離事，個theory 係任何情況都唔成立

就係最後個part 點解有aoa 就upper 快過lower

同埋lift equation係成隻airfoil咁睇 唔係拆開上下咁睇 v係true airspeed of the airfoil 唔關upper and lower surface airstream 事

求其他大師指教下

其實應該係wing curvature create pressure difference create lift, velocity difference 只不過係因為有 pressure difference而產生既

因為有vortex 做咗個circulatory flow 所以上面嘅velocity 會快啲，求fatso 大神指教

睇過好多lift theories
但全部都離唔開pressure difference依樣嘢
至於點解有個difference就係唔同theories嘅分野

我自己理解就係
airflow係circular motion嘅一種，
circular motion就一定要有向心力令air貼住wing surface
依個向心力就係pressure gradient (P1>P2>P3)製造出嚟

有個定律就係：喺一個circular motion入面，越近centre of curvature嘅streamline，pressure就越低 (P1>P2>P3)
加上我哋都知air flows from high pressure to low pressure region
由此推斷，越近wing surface，air pressure 就越低

亦即係話，喺upper wing surface：
pressure drops from atmospheric level (Patm) to Pus (最近upper wing surface嘅 airstream嘅pressure)

喺lower wing surface
pressure drops from 最近lower wing surface嘅 airstream嘅pressure (方便解釋，assume佢叫Pls) to atmospheric level (Patm)

Pls>Patm WHILE Patm>Pus
所以Pls>Pus
依個就係係我哋所知嘅difference in pressure between upper and lower wing surface

唔該晒巴打解釋先 但其實巴打,有無可能唔報flight course (YAA DACP etc...) 唔去Trial flight.... 剩係靠自修讀書入到cadet....

其實好多入到既都只係識基本野
唔好諗到要識得好多先考到
面試係睇你個人唔係問答比賽鬥高分鬥參加得多野
飛都無飛過都有人入到啦

First in係全完唔問technical question
Final都係問基本

你與參加多野 飛得多咪問深d

咁係問咩

定係問關於Cathay Pacific 既野

自身問題
公司- 有咩機，有咩地點 咩機飛咩地點，有咩人
Training 個陣train咩
等等

大把啦

有無巴打有tg group 可以加，我加左個但無人出聲

同問有無tg study group

有冇人有讀aihk個crw？

越多人通常越冇用

邪教

佢d course 貴到

有心既唔洗報aihk

依家讀緊三大文科yr2 以前中學係讀純文科冇任何理科底仲要數學得lv3係咪好難讀得掂 同埋如果想出面報課程讀有冇咩推薦 同埋點樣入門入手會比較好？

同埋想問下有冇身高要求？我係女仔黎但得170cm高得唔得 加上又有200度近視 唉，好似這些機會不屬於我的

同埋入大學嘅航空青年隊會唔會面試有幫助？sorry好似問左好多野

180cm先得
唔信你睇下人地網站同其他 post

你真係有心想飛？

其實香港有好多courses/ prog啱你join
HKACC
DACP
Hkyaa
AAEP
再唔係自費去外國solo

入手書: ATC嗰本BAK, 再唔係FAA BAK

講起dacp 根本係一個比出類拔萃嘅air cadet仔玩

點解咁講

幾10個位得10個位比街外人玩 其餘都係hkacc

有冇flight school介紹

想飛乜？純粹玩幾個鐘？solo?ppl?cpl?
同埋睇你想係邊飛

玩幾個鐘
諗緊英國/澳洲

咁冇乜所謂，揀個自己想去ge城市 Google 下，問下價就得

thx

如果想考cadet 報邊個prog好
雖然我都知未必收

入到的話肯定係DACP

我乜都無報都去到final in, 等消息

巴打有料 自己本身有溫書？

有，BAK,FAA温過幾次，CPL Jet system有初步了解

個人覺得所有野都可以自己温，入program主要為識人同visit，不過我所有野報左兩年，一個interview都無 之後就入左acc

你係以睇閒書心態定記野溫書心態睇？

巴打你入左acc幾耐？其實有冇幫助？

巴打有冇飛過

記，不過慢慢先知道咩係重要咩係廢野

極少，除左間唔中有pilot sharing，其他時間都係浪費人生
Interview拎來吹下話係我入唔到dacp既back up plan囉，格硬都可以話有soft skills學到既

飛過就必須架啦

唔飛點知你鍾意同適合？

入左幾耐？因為我見唔少成功由acc出來既機師都係由細細個已經玩，大個玩埋dacp 順理成章做埋港龍機頭
如果我依加18先入係咪冇用。。。
唉好後悔細個未對航空有興趣
依加我主要睇BAk pprune, 玩flightsim學realworld procedure 再理解唔同原理

玩左幾多個鐘丫？btw,祝你成功

For 自己清楚鍾唔鍾意飛就係

For interview 就唔係必須

入左幾個月
無他既，我都係想內部報dacp，但有得必有失，要用好多時間做其他野貢獻比佢地

Bak就要熟架啦，要presentable

Flightsim 學procedure，你指飛咩機先
學jet procedure就唔建議既

我上面有follow up翻 指係用來自己有幾鍾意同合適

都係幾個鐘咋，應該呢個星期有消息，thanks

祝巴打成功

要presentable咁真要當書咁溫
巴打係讀緊書？用咩時間可以咁得閒溫哂去？
Btw 一路順風

收到email 下個月頭initial assessment
有無同路巴絲

梗係啦， 要熟過一般温書tim

我係讀緊書果時prep 畢左業先考

Btw 收到offer
各位繼續努力

恭喜

留明

恭喜 幾時去fta

應該係去L3

唔用FTA?

個位巴打考廚叉/因龍咩

我知近排hx派左offer 所以估下姐

感覺廚叉冇耐先開始請人
估唔到咁快出offer

但真係鐘意飛既,有咩可能唔玩埋PMDG model
話說我玩flight intro飛c172比個pilot話我做landing做得靚做flare既時間唔似第一次飛(我估其他人可能好早就做flare)

不過唔知係hea鳩我定點啦
而我去intro前係有係flight sim練過下c172先既

我都有玩過fsx/dovetail/p3d
唔知係我無裝add on(部機太廢) 真係享受唔到個sim
但掛住飛個感覺就真既，呢段等去既時間我都會玩翻 練checklist

玩sim係對學飛有少少作用既
我果時都玩得多搞到真飛果時成日望gauge

但係玩jet d人成日話會學壞手勢

我無玩過

初初飛又真係唔係好多人land得好

巴打你係去fta定L3?你準備左幾耐？

講左=自爆

分別唔大啦，你想問d咩?

其實都冇乜 你上面都講左
你fresh grad?

又唔好講到一定要

唔飛除非第一次IN...第二次報無飛過好難搞

第一次同第二次有無話要隔一年先in得

順問 傳說中既衰三次就冇機會係咪真？

報名到收到offer用左幾耐

要等一年架

柒既話衰一次已經收皮

無飛過都入到真係十屆難得一見

有無咁大影響

所謂飛過
玩下trial flight 都算既
Trial flight都未試過好難解釋你點解鍾意

好在當年九龍灣仲有嘅時候都玩過

sim

叫做好過無

玩個隻sim同係屋企玩pmdg 737做take off/landing個分別其實大唔大

個隻應該有埋4D 更貼近真實？

過來人：搞掂英文已經搞掂八成

係香港讀書係咪英文好都有限 想去加拿大考PPL順便住半年浸下英文

預幾錢做筆直？

飛vfr個陣你就知衰

仲未諗呢個問題 不過依加日日上youtube睇關於飛機嘅英文片 同聽liveatc錄音 （至今KJFK有部分英文都仲未聽得明 佢地講得好撚快）

其實有冇人講下
差唔多空白背景
佢究竟會問我問到咩程度

真
巴打入左？

問好基本既野
Personality 同英文緊要d

心態好緊要
唔好覺得自己係去interview 去比人問你野
將佢看作為一個機會去話比人知點解你想做呢行
自然會放鬆到同埋說話會有自信好多

好多人以為去面試係玩問答比賽識得鬥多野

Btw AI-HK有冇用
聽日有個career talk

倫敦金feel

巴打除咗prep technical 有冇特別prep interview skills?
好驚grad咗又未入到cadet會俾屋企chur去返工

有friend上過 邪教

咁唔去了
本身中大 聽日揾左佢地講talk

點邪教法？佢成日標榜好多成功例子

利伸：冇興趣

我覺得基本野要solid讀好FAA個本應該就夠

我都plan緊下年6-8月去加拿大CZBB考PPL
巴打諗住幾時去?

其實英文使唔使特登去外國讀書浸
睇國泰嗰幾條片
d cadet都唔使accent好勁
發音標準溝通到應該都OK

Dse oral 5** ielts speaking 6.5

最緊要讀音正確同流暢咁用英文溝通
Accent大把港式人港式口音啦
林鄭講英文都有香港口音架但佢英文一樣勁

有個local既captain當年in果陣做group discussion
人地問佢做乜唔講野
佢直接同人講話睇唔明篇英文
最尾pass左

史丹

好運

想問下bak睇bob tait定atc好？同香港邊度有得買？

應該grad左先，而加year2

但有時同鬼佬吹水 有d講快少少我已經聽唔明

好後生，好羨慕

日日讀d飛機冇關嘅野好冇動力好冇方向 反而想快d去加拿大

上星期報左
等緊1A

same
如果我yr1就sense到自己鐘意飛應該會慳返好多時間

你點都後生過我啦，應該仲係學生

又一單

痴線又出事
係instructor問題定架機問題

應該係架機？有instructor做個 forced landing 熟到唔熟啦

11月去new zealand玩 想試下揸小型飛機
有無巴絲買過邊間保險包
問咗十幾間都話唔包

正常都有嫁，正規嘅要你join 個temp membership 係包埋機上嘅意外保險

temp membership？即係點
旅遊保險定咩保險嚟？
但我之前無玩過 啲保險公司話唔包

個flying club 嘅membership
一join 就有埋意外保險 (只包開咗引擎嘅時間)

間間唔同問清楚

grad左

又唔好話aihk邪教 佢的確好多成功例子
但係食水都好深

我去過佢地好多免費talk
識d讀過既fd
但無報佢地既course
一樣入到

講到尾你想成長得快d 而幾皮野又唔至在既話咪報囉
不過我個人錢唔多 時間多 就寧願拎去飛

應該都係冇耐，大把時間，我要趕尾班車

你幾大

我考AL既就

same

巴打你prep成點

溫左bak,黎緊會係aviation club 上ppl ground ,打算新年後去NZ飛下 打算下年暑假時間考

巴打介唔介意加tg多過隊友會好d又可以交流下

如果會去飛其實不如theory自己睇書
留多個錢飛多幾轉好過啦

係
雖然好撚貴但你絕對唔會後悔

5歲個陣我做緊乜
個細路肯定係睇ACI大

佢講個D我依家都識唔哂

好撚搞笑

最好笑係呢段

Many many hard rock

佢地教出黎班'自己人'差唔多個個都咁西
+個course'教'出黎既成功例子有幾多個真係冇左個course會入唔到，真係因為佢先入到？加上一個讀完會比人鄙視既course真係值得去咩

邊有人會鄙視你

成功率係睇你英文 同有冇prep
唔好諗住自己廢 報左course會幫到你

source 係個個圈子就差唔多公開架啦
不外乎用咩網去準備 cut e test 同 以前面試問題
自己組下study group groupmate考左 或者有souce
自然會share比你

AI唔會有咩獨家source

睇你點睇個幾皮野
報左多個途徑拎source 冇壞
窮就拎錢去飛 用時間去識人

諗住自己又唔係理科出身，有人教可以即刻問野，打好d個底，唔緊要啦

我都想要啊 好難搵
Tg: @jennsun

唔用鄙視咁用反感lor

點西法 前幾日我睇左佢地個節目想入飛飛

你睇完條片覺得nigel份人點呀？

講野係真係好直，不過都好過扮野有問題唔出聲既

我同意佢講野好多時係好中point，但係有時好串，真人比片仲要串，所以佢d學生咪學曬佢咁以為做機師就係要串柒柒。佢仲要成日鼓勵d學生串柒柒，話可以串翻佢轉頭串到佢冇聲出就係成功。加上，我唔排除佢真係有心貢獻香港航空業同教年輕人，但係佢個個同事都話佢其實係因為升唔到4條所以出黎做（當然佢自己唔會認啦）

巴打上過佢d堂？
佢成日話想幫航空業，但個d hkyaa dacp義教個d咁算乜

冇上堂但係跟frd去過佢free lesson睇d人上台比佢串到頭dub dub 佢有冇心我真係唔知喇，佢都會鼓勵自己d學生去參與yaa dacp，所以我就唔會完全一口咬定話佢淨係位為左錢。但係佢d學生真係好似信教咁

我都去聽過，當然唔否定佢真係有心，唔係都唔會咁多人成功，不過食水真係好心 同埋發夢聽到入面做ge人話俾人炒

本身成功嘅人就唔少架啦每年7,80個
會主動出去收料嘅人 成功率都唔會低過平均

平均每十個人投考 收一個
唔見佢班學生有咩特別

都係講個句 source就個個一樣 佢唔會有咩妙法幫你

睇你用咩方法去收風 冇方法 可以考慮俾錢

以前佢 入門班係幾千蚊
好多人讀一個course
識左studymate 拎哂料
就唔報落去

依家就雙倍 第一水都賺多好多

都幾好搵

想問依家有冇tg study group啊 有冇link或者可唔可以add tg @Miffy_HK @jennsun

呢個acc programme掂唔掂?

大家返緊咩工

自己睇書好過啦

收到1a
有無戰友

想問一問各位大大，其實揸住個HD有冇可能，如果你地識既話，又多唔多只係得HD學歷既cadet？

話畀你聽你唔得，你會唔會唔考？

有人中學畢業考到
有人博士學位考唔到
有人飛過百幾個鐘考唔到
有人未飛過都考到

Thanks，只係嘗試認清事實，始終社會睇重學歷，就算佢寫住話DSE畢業總係感覺冇乜可能

喺個英文論壇見到好多香港人搵stage 2戰友
聯絡下佢哋
我想知呢排1b問題問緊咩姐
已經好有禮貌
全部都藍tick我

問background company info

其實我大概知佢會問啲咩
都準備左好多架啦
只不過想睇下啲師兄會唔會有啲近期啲嘅貼士
不過好似幾個人都覺得俾咗貼士我佢會入唔到咁樣

讀書個陣讀 aerodynamic 同埋 air performance應該有教架

係呀 唔同晒 因為冇左

下 姐係唔洗去fta?

唔洗 成個取消左

咁點訓練

其實d消息邊到睇番黎

取消左flight grading 姐

都係去fta訓練 只係requirement個陣其中一個stage唔洗去fta做flight training

咁咪唔洗怕去到最後一關比人終生停賽？
Btw 就1001